**岳跃利**
（），[河南](../Page/河南.md "wikilink")[平顶山人](../Page/平顶山.md "wikilink")，毕业于[平顶山市第一中学](../Page/平顶山市第一中学.md "wikilink")\[1\]，[中国大陆](../Page/中国大陆.md "wikilink")[湖南卫视旗下](../Page/湖南卫视.md "wikilink")[湖南华夏影视传播有限公司签约](../Page/湖南华夏影视传播有限公司.md "wikilink")[男演员](../Page/男演员.md "wikilink")，現[北京稻草熊影視](../Page/北京稻草熊影視.md "wikilink")。曾被台湾媒体誉为“台湾妇女新偶像”，也因其早年多演出琼瑶剧集，因而常被大陆观众误认其为台湾人。經常飾演父親和王爺之類的角色，但在早期他的真實年齡反比劇中角色要年輕許多。除了歷史劇和武俠劇，亦也接演多部時裝戲和偶像劇，合作過的演員遍及[兩岸三地](../Page/兩岸三地.md "wikilink")。

## 作品

### 電視劇

  - 1980年 《盾》。
  - 1986年 《[烏龙山剿匪紀](../Page/烏龙山剿匪紀.md "wikilink")》饰演：刘喜。
  - 1990年
    《[一代名妓李师师](../Page/一代名妓李师师.md "wikilink")》饰演：[蔡攸](../Page/蔡攸.md "wikilink")，兼任剧组制片主任
  - 1990年 《[婉君](../Page/六個夢.md "wikilink")》饰演：崔尚琪父，兼任剧组制片主任
  - 1990年 《[哑妻](../Page/六個夢.md "wikilink")》
  - 1990年 《[雪珂](../Page/雪珂.md "wikilink")》饰演：雪珂父
  - 1990年 《[青青河边草](../Page/青青河边草.md "wikilink")》饰演：傅振廷 (小草爷爷)
  - 1993年 《[梅花烙](../Page/梅花三弄_\(小說\).md "wikilink")》饰演：王爷，兼任劇組製片主任
  - 1993年 《[鬼丈夫](../Page/梅花三弄_\(小說\).md "wikilink")》饰演：雾山村村长
  - 1993年 《[乡里妹子](../Page/乡里妹子.md "wikilink")》
  - 1993年 《[新月格格](../Page/新月格格.md "wikilink")》饰演：王爷
  - 1993年 《[农山](../Page/农山.md "wikilink")》
  - 1994年 《[烟锁重楼](../Page/烟锁重楼.md "wikilink")》饰演：曾牧白
  - 1995年
    《[新龙门客栈](../Page/新龍門客棧_\(\<!--1996年臺灣--\>電視劇\).md "wikilink")》饰演：雷震天
  - 1995年 《[今生今世](../Page/今生今世.md "wikilink")》饰演：秦啸天
  - 1996年 《[侬本多情](../Page/儂本多情_\(1997年電視劇\).md "wikilink")》饰演：韩冬
  - 1997年 《[神捕之北关喋血](../Page/神捕之北关喋血.md "wikilink")》饰演：赵无忌
  - 1997年 《[江山美人](../Page/江山美人_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 1998年 《[苍天有泪](../Page/苍天有泪.md "wikilink")》饰演：展祖望
  - 1998年
    《[神雕侠侣](../Page/神鵰俠侶_\(消歧義\).md "wikilink")》饰演：[赵志敬](../Page/赵志敬.md "wikilink")
  - 1998年 《[木兰新编](../Page/花木兰_\(1999年电视剧\).md "wikilink")》饰演：李崇
  - 1998年 《[浪子大钦差之寻根记](../Page/浪子大钦差之寻根记.md "wikilink")》饰演：胡星汉
  - 1998年 《[乡野传奇之黑娥](../Page/乡野传奇之黑娥.md "wikilink")》
  - 1999年 《[曾家大坟](../Page/曾家大坟.md "wikilink")》饰演：朱镇长
  - 2000年
    《[笑傲江湖](../Page/笑傲江湖_\(消歧義\).md "wikilink")》饰演：[岳不群](../Page/岳不群.md "wikilink")
  - 2000年 《[武林外史](../Page/武林外史_\(消歧义\).md "wikilink")》饰演：朱富贵
  - 2000年 《[镇远镖局](../Page/镇远镖局.md "wikilink")》
  - 2001年 《昆仑》饰演：九如一
  - 2001年 《[麻将楼的故事](../Page/麻将楼的故事.md "wikilink")》饰演：台湾富商
  - 2001年 《[青蛇与白蛇](../Page/青蛇与白蛇.md "wikilink")》饰演：白世昌
  - 2001年 《[侠女闯天关](../Page/侠女闯天关.md "wikilink")》饰演：诚王爷
  - 2001年 《[锵锵儿女到江湖](../Page/锵锵儿女到江湖.md "wikilink")》饰演：严寒
  - 2001年 《[南北一家亲](../Page/南北一家亲_\(电视剧\).md "wikilink")》饰演：王福元
  - 2002年 《[龙凤奇缘](../Page/龙凤奇缘.md "wikilink")》饰演：朱大人
  - 2002年 《[霍元甲](../Page/霍元甲_\(电视剧\).md "wikilink")》饰演：王爷
  - 2002年 《[追梦](../Page/追梦.md "wikilink")》饰演：邵子健
  - 2002年 《[青河绝恋](../Page/一剪梅_\(電視劇\).md "wikilink")》饰演：沈介山
  - 2002年
    《[大唐情史](../Page/大唐情史.md "wikilink")》饰演：[房玄龄](../Page/房玄龄.md "wikilink")
  - 2002年 《[女巡按之闯天关](../Page/女巡按之闯天关.md "wikilink")》饰演：刘是
  - 2002年 《[如来神掌](../Page/如来神掌.md "wikilink")》饰演：屠进
  - 2002年 《[东西奇遇结良缘](../Page/东西奇遇结良缘.md "wikilink")》饰演：乔大爹
  - 2002年 《[十八岁的天空](../Page/十八岁的天空.md "wikilink")》饰演：熊校长
  - 2002年
    《[草民县令](../Page/草民县令.md "wikilink")》饰演：[乾隆](../Page/乾隆.md "wikilink")
  - 2003年 《[四大名捕會京師](../Page/四大名捕.md "wikilink")》饰演：诸葛神候
  - 2003年 《[四大名捕斗将军](../Page/四大名捕斗将军.md "wikilink")》饰演：诸葛神候
  - 2003年 《[天下无双](../Page/天下无双.md "wikilink")》饰演：戴庆隆
  - 2003年 《[风流少年唐伯虎](../Page/风流少年唐伯虎.md "wikilink")》饰演：唐广德
  - 2003年 《[奇迹](../Page/奇迹_\(消歧义\).md "wikilink")》饰演：金虎
  - 2003年 《[草民县令](../Page/草民县令.md "wikilink")》饰演：乾隆帝
  - 2003年
    《[青天衙门](../Page/青天衙门.md "wikilink")》饰演：[顺治帝](../Page/顺治帝.md "wikilink")/牛德章
  - 2003年 《[斩首行动](../Page/斩首行动.md "wikilink")》饰演：老七
  - 2003年 《[绝世双骄](../Page/绝世双骄.md "wikilink")》饰演：无忌父
  - 2003年 《[至尊红颜](../Page/至尊红颜_\(2003年电视剧\).md "wikilink")》饰演：武父
  - 2003年 《[风云争霸](../Page/风云争霸.md "wikilink")》饰演：南宫烈
  - 2003年 《[神医侠侣](../Page/神医侠侣.md "wikilink")》饰演：淳于意
  - 2003年
    《[花姑子](../Page/花姑子.md "wikilink")》饰演：章父，合作演员：[张庭](../Page/张庭.md "wikilink")
  - 2003年 《[七武士](../Page/七武士.md "wikilink")》饰演：梅龙
  - 2003年 《[飞刀，又见飞刀](../Page/飞刀，又见飞刀.md "wikilink")》饰演：方天豪
  - 2004年
    《[秦王李世民](../Page/秦王李世民_\(电视剧\).md "wikilink")》饰演：唐高祖[李渊](../Page/李渊.md "wikilink")
  - 2004年 《[残剑震江湖](../Page/残剑震江湖.md "wikilink")》饰演：知府孟大人
  - 2004年 《[风云Ⅱ](../Page/風雲_\(消歧義\).md "wikilink")》饰演：铁狂徒/铁神
  - 2005年 《[金茂祥](../Page/金茂祥.md "wikilink")》饰演：曲云亭
  - 2005年 《[福碌寿](../Page/福碌寿.md "wikilink")》饰演：皇帝
  - 2005年 《[青天衙门Ⅱ：伏魔录](../Page/青天衙门2.md "wikilink")》
  - 2005年 《[天外飞仙](../Page/天外飛仙_\(電視劇\).md "wikilink")》饰演：董千发
  - 2005年 《[断肠剑](../Page/盲侠金鱼飞天猪.md "wikilink")》饰演：钱大富
  - 2005年 《[聊斋Ⅰ－画皮](../Page/聊斋_\(2005年电视剧\).md "wikilink")》饰演：张道士
  - 2005年 《[雪域迷城](../Page/雪域迷城.md "wikilink")》饰演：庞首席
  - 2005年 《[中华小当家](../Page/中华小当家.md "wikilink")》饰演：丁油
  - 2005年 《[徽娘宛心](../Page/徽娘宛心.md "wikilink")》饰演：吴翰文
  - 2006年 《[真爱之百万新娘](../Page/真爱之百万新娘.md "wikilink")》饰演：王光耀
  - 2006年 《[红孩儿](../Page/红孩儿.md "wikilink")》饰演：拍马温
  - 2006年
    《[夜光神杯](../Page/夜光神杯.md "wikilink")》饰演：[土地公](../Page/土地公.md "wikilink")
  - 2006年 《[薛仁贵传奇](../Page/薛仁贵传奇.md "wikilink")》饰演：张士贵
  - 2006年 《[大旗英雄传](../Page/大旗英雄传_\(2007年电视剧\).md "wikilink")》饰演：云枫
  - 2006年 《[悠悠寸草心](../Page/悠悠寸草心.md "wikilink")》饰演：曹冬生
  - 2006年 《[梁山伯与祝英台](../Page/梁山伯與祝英台_\(2007年電視劇\).md "wikilink")》饰演：祝员外
  - 2006年 《[绣娘兰馨](../Page/绣娘兰馨.md "wikilink")》饰演：辜松圃
  - 2006年 《[春天后母心](../Page/春天后母心.md "wikilink")》饰演：族长
  - 2006年 《[同年同月同日生](../Page/同年同月同日生.md "wikilink")》饰演：周父
  - 2006年 《[换子成龙](../Page/换子成龙.md "wikilink")》饰演：三叔公
  - 2006年 《[情锁](../Page/情锁.md "wikilink")》饰演：江民
  - 2007年 《[悠悠寸草心Ⅱ](../Page/悠悠寸草心Ⅱ.md "wikilink")》饰演：曹冬生
  - 2007年 《[哑女情深](../Page/啞女情深（大陸電視劇）.md "wikilink")》饰演：倪济仁
  - 2007年 《[大珍珠](../Page/大珍珠.md "wikilink")》饰演：白常天
  - 2007年 《[风月](../Page/风月.md "wikilink")》饰演：甄千业
  - 2007年 《[幸福的眼泪](../Page/幸福的眼泪.md "wikilink")》饰演：顾耀辉
  - 2007年 《[天下第一](../Page/天下第一.md "wikilink")》饰演：上官云
  - 2007年 《[顺娘](../Page/顺娘.md "wikilink")》饰演：七舅公
  - 2007年 《[芸娘](../Page/芸娘.md "wikilink")》饰演：陆永年
  - 2008年 《[命中注定我愛你](../Page/命中注定我愛你.md "wikilink")》饰演：中山龍
  - 2008年 《[人间烟火](../Page/人间烟火.md "wikilink")》饰演：谭衍生
  - 2008年 《[牌坊下的女人](../Page/牌坊下的女人.md "wikilink")》饰演：季海青
  - 2008年 《[我的億萬麵包](../Page/我的億萬麵包.md "wikilink")》饰演：恩浩父
  - 2008年 《[仙剑奇侠传三](../Page/仙剑奇侠传三_\(电视剧\).md "wikilink")》饰演：唐坤
  - 2009年 《[我在1949，等你](../Page/我在1949，等你.md "wikilink")》饰演：唐非
  - 2009年
    《[嘉慶君遊台灣](../Page/嘉慶君遊台灣_\(2009年電視劇\).md "wikilink")》饰演：[和珅](../Page/和珅.md "wikilink")
  - 2009年 《翡翠鳳凰》
  - 2010年 《[泡沫之夏](../Page/泡沫之夏.md "wikilink")》饰演：歐辰爺爺
  - 2010年 《[雙龍傳](../Page/雙龍傳.md "wikilink")》饰演：劉大學士
  - 2010年 《[孽缘](../Page/孽缘_\(2010年电视剧\).md "wikilink")》饰演：汪父
  - 2010年 《[閃婚](../Page/閃婚_\(電視劇\).md "wikilink")》饰演：爺爺
  - 2010年 《[活佛濟公2貞節牌坊](../Page/活佛濟公2.md "wikilink")》饰演：梁華/梁豹
  - 2010年 《[再见艳阳天](../Page/再见艳阳天_\(2010年电视剧\).md "wikilink")》饰演：石亨
  - 2010年 《[血脉](../Page/血脉.md "wikilink")》
  - 2010年 《[婚姻那些事兒](../Page/婚姻那些事兒.md "wikilink")》
  - 2011年《[風雨桃花鎮](../Page/風雨桃花鎮.md "wikilink")》飾演：龍世庭
  - 2012年 《[偏偏爱上你](../Page/偏偏爱上你.md "wikilink")》饰演：陆广发
  - 2012年 《特别使命》饰演：柳大志
  - 2013年 《[怒海情仇](../Page/怒海情仇.md "wikilink")》饰演：唐万钧
  - 2013年 《[雅典娜女神](../Page/雅典娜女神.md "wikilink")／青春烈火》饰演：陆华翁
  - 2013年 《[戀了愛了](../Page/戀了愛了.md "wikilink")》飾演：江之帆
  - 2013年 《[陸貞傳奇](../Page/陸貞傳奇.md "wikilink")》飾演：陸賈
  - 2014年 《[犀利仁师](../Page/犀利仁师.md "wikilink")》飾演：刘一守
  - 2014年 《[古剑奇谭](../Page/古剑奇谭_\(电视剧\).md "wikilink")》飾演：叶父
  - 2014年 《[爱情回来了](../Page/爱情回来了.md "wikilink")》飾演：包德华
  - 2015年 《[如果爱可以重来](../Page/如果爱可以重来.md "wikilink")》飾演：
  - 2015年 《[极品新娘](../Page/极品新娘.md "wikilink")》飾演：沈老爷
  - 2015年 《[少年四大名捕](../Page/少年四大名捕_\(2015年电视剧\).md "wikilink")》飾演：楚颜良
  - 2015年 《[聊齋新編](../Page/聊齋新編.md "wikilink")》饰演：陸華翁
  - 2015年 《[淑女涩男](../Page/淑女涩男.md "wikilink")》饰演：馬父(客串)
  - 2015年 《[冰与火的青春](../Page/冰与火的青春.md "wikilink")》饰演：高启良(客串)
  - 2015年 《[南侨机工英雄传](../Page/南侨机工英雄传.md "wikilink")》饰演：方老爺
  - 2015年 《[功夫婆媳](../Page/功夫婆媳.md "wikilink")》饰演：江临意
  - 2015年 《[幸福归来](../Page/幸福归来.md "wikilink")》饰演：光爷爷 (客串)
  - 2015年 《[乌鸦嘴妙女郎](../Page/乌鸦嘴妙女郎.md "wikilink")》饰演：王經理 (客串)
  - 2015年 《[逗吧逗把街之活爺來了](../Page/逗吧逗把街之活爺來了.md "wikilink")》
  - 2016年 《[暗战危城](../Page/暗战危城.md "wikilink")》饰演：戚正源
  - 2016年 《[幸福在一起](../Page/幸福在一起.md "wikilink")》饰演：龙尚天
  - 2016年 《大世界》饰演：警察长
  - 2016年 《[淘气爷孙](../Page/淘气爷孙.md "wikilink")》饰演：陈渊博
  - 2016年 《[战火红颜](../Page/战火红颜.md "wikilink")》饰演：慕容尚
  - 2017年 《[繁星四月](../Page/繁星四月.md "wikilink")》饰演：叶广国
  - 2017年 《[玩伴](../Page/玩伴.md "wikilink")》饰演：舒浩然(兼任"藝術總監")
  - 2017年 《[一粒红尘](../Page/一粒红尘.md "wikilink")》饰演：齐桓
  - 2017年 《[亲爱的她们](../Page/亲爱的她们.md "wikilink")》饰演：富贵
  - 2017年《[忠義神兵鬧關山](../Page/忠義神兵鬧關山.md "wikilink")》飾演：鄭多米
  - 2018年 《[吃素的小爸](../Page/吃素的小爸.md "wikilink")》(網絡劇)饰 马日天
  - 2018年 《[许你浮生若梦](../Page/许你浮生若梦.md "wikilink")》饰 九歲紅
  - 未播出 《[紅塵麗影](../Page/紅塵麗影.md "wikilink")》飾演：慕容莲父(2010年拍攝)
  - 未播出 《[爱无痕](../Page/爱无痕.md "wikilink")》(2013年拍攝)
  - 待播中 《[大泼猴](../Page/大泼猴.md "wikilink")》飾演：太上老君
  - 待播中 《[撕碎你的谎言](../Page/撕碎你的谎言.md "wikilink")》饰演：贺振国
  - 待播中 《[奶爸当家](../Page/奶爸当家.md "wikilink")》饰演：-{于}-父 (客串)
  - 待播中 《[我的早更女友](../Page/我的早更女友_\(电视剧\).md "wikilink")》
  - 待播中 《[愛情的開關](../Page/愛情的開關.md "wikilink")》饰演：蒋庆诚
  - 待播中 《[女人花似夢](../Page/女人花似夢.md "wikilink")》
  - 待播中 《[十里陽光十年華](../Page/十里陽光十年華.md "wikilink")》
  - 待播中 《[王小米馴夫記](../Page/王小米馴夫記.md "wikilink")》
  - 待播中 《[太古-千年回眸](../Page/太古-千年回眸.md "wikilink")》
  - 待播中 《[親愛的設計師](../Page/親愛的設計師.md "wikilink")》
  - 待播中 《[在那桃花盛開的地方](../Page/在那桃花盛開的地方.md "wikilink")》
  - 待播中 《[與其微醺何不醉](../Page/與其微醺何不醉.md "wikilink")》饰演：何忘憂
  - 待播中 《[王牌主播](../Page/王牌主播.md "wikilink")》
  - 待播中 《[了不起的兒科醫生](../Page/了不起的兒科醫生.md "wikilink")》
  - 待播中《[你好檢察官](../Page/你好檢察官.md "wikilink")》
  - 待播中 《[语星如愿之步步杀机](../Page/语星如愿之步步杀机.md "wikilink")》

### 电影

  - 2007年 《[司徒空探案](../Page/司徒空探案.md "wikilink")》饰演：钦差大人
  - 2010年 《[武林外传](../Page/武林外传.md "wikilink")》饰演：裴志成
  - 2017年 《[站在風口上](../Page/站在風口上.md "wikilink")》
  - 待播中 《[秋浦流觞](../Page/秋浦流觞.md "wikilink")》
  - 待播中 《[马咀村的笑声](../Page/马咀村的笑声.md "wikilink")》
  - 拍攝中 《[艾特所有人](../Page/艾特所有人.md "wikilink")》

### 话剧

  - 《[雷雨](../Page/雷雨_\(話劇\).md "wikilink")》
  - 《[霓虹灯下的哨兵](../Page/霓虹灯下的哨兵.md "wikilink")》

### 綜藝

  - 2017年《寶貝的新朋友》

## 参考来源

<https://weibo.com/u/1847210387>

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:平顶山市第一中学校友](../Category/平顶山市第一中学校友.md "wikilink")
[Category:中国电影男演员](../Category/中国电影男演员.md "wikilink")
[Category:中国电视男演员](../Category/中国电视男演员.md "wikilink")
[Y](../Category/岳姓.md "wikilink")
[Category:平顶山人](../Category/平顶山人.md "wikilink")
[Category:河南演员](../Category/河南演员.md "wikilink")

1.  [岳跃利：回家乡第一顿饭是羊肉汤](http://news.dahe.cn/2016/04-05/106671340.html)，搜狐。